[死不悔改] 醜聞續被揭疑團未解 林鄭護短反斥揭露者不負責任

新任律政司長鄭若驊醜聞越揭越多，與丈夫大宅均有僭建，但聲稱一直不知情圖開脫，但被爆曾撰寫相關書籍，亦處理過違規建築案件，佐證她對建築物僭建有認知。近日再被指在2008年以不合理高價購入涉事獨立屋，遭質疑是否有人串謀抬價，藉此申請按揭套取現金。特首林鄭月娥出席行會前，再回應事件，她指上周已將「掌握嘅事實分享」。

醜聞疑團未解 林鄭繼續死撐護短，指坊間攻撃鄭，是冇根冇據的揣測，部分有關言論已近乎不負責任。至於鄭會否去立法會，她不肯正面回應，只官腔地稱鄭是律政司司長，立會有司法及法律事務委員會，相信鄭一定會去委員會向議員講律政司的工作，回答提問。

特首辦上周深夜發稿，透露對鄭作出「三特准」，包括准許她處理6宗私人仲裁個案、任教仲裁課程3個周末，以及短暫出任其私人公司董事和大股東，解釋是基於實際及極特殊情況作出的合情合理安排。